［對唔住 老豆老母］比起高IQ 我更想要高EQ

細細個覺得高iq先係王道，夠聰明就可以解決好多問題
到大個左先覺得，自己最缺既係Eq
成日都恃住有小聰明 係某啲時候會嫌人蠢又剩 對住朋友就係心入面講 但對住屋企人唔知點解就會好易扯火

其實有時唔係人地蠢 可能係諗法唔同令到大家做法唔同
可能自己既做法係快、令、正
但人地有自己做法比較安心啲，又無可不可姐
點解當時又嫌人地蠢
就算人地真係蠢咁又點 你比人聰明都唔代表可以燥人
更何況果個係屋企人

今日發生左啲小事 燥左屋企人 而真係好小事
燥完收線果下好後悔 好自責
其實佢地跟本無做錯乜 但因為小小事就比人燥
仲要佢地辛苦左成日番工 番到屋企仲要受個仔氣
佢地一直對我好好 由細個開始寧願自己瞓廳 都要比間房我
到依家上到U 比哂學費 宿舍費 生活費（當然第時比家用 我一定唔會比少）
夜晚佢地比錢我既時候 果刻真係好內疚
拎完拎轉面個鼻有啲酸 隻眼有啲紅
到依家靜靜地就諗起好多對佢地差既時候
跟住又諗起一食飯佢地關心我既時候
果個反差 真係好想死

老豆老母 對唔住 孩兒不考

我真係好想可以高Eq啲

最後 其實我真係好愛你地嫁

你父母有上連登？

講有閪用咩 做啦

好想搵個地方懺悔

有心懺悔 無心行動？

當然唔係啦，而係好想彌補之前做既錯事，但我知做錯左就係做錯左，就算我之後做番好都補唔到之前做錯既事

依家唯有就係，想自己生生性性，唔好再錯落去，由發少啲脾氣開始，同埋番屋企既時間考順啲

最撚憎依啲人
侍住自己聰明就睇人唔起
有啲連基本禮貌都無
搵人幫你果陣好似老奉咁

唔係針對樓主你

你覺得喺度講你老豆老母就會知你點諗咩

想發火果時去沖個凍水涼冷靜下先

自問都有禮貌 呢個功勞真係歸功老豆老母教得好
但自己永遠都未學識謙虛

佢想分享下姐

我淨係知我依家好想喊

屌好羨慕啲Eq 高既人

巴打

屌 係對外人有禮貌 對屋企人就無左咁
啊

我有時對屋企人都會燥底
可能細個慣左
大個就算學識唔咁易發脾氣
對屋企人都忍唔住

屋企人真係好偉大
好驚第時無能力好好 照顧同報答佢地

驚無機會多啲
珍惜眼前人

分享唔緊要，但分享完就要行動，因為我有朋友後悔嗰陣父母已經不在人世，永遠都唔會知其實個仔係想孝順

我知道啦 巴打

看完,樓主上到大學都咁樣發家人婢氣已經無救,朋友又反而會忍,所以你給我feel是欺善怕惡,建議你未來找到工搬出去住比較好,家人和你也不會再有太多負面情緒。
錢那方面真是廢,大把人是自己半工讀,何解你唔得?
sorry for 1999 和認真mode

屌，有時間上連登打咁多嘢黎講自己幾內疚，咩以後會做好D、對屋企人好D既廢話，證明你根本無心改

真係覺得對唔住既，就勇敢D同屋企人直接道歉，同佢地講以前咁做好對唔住，以後會改啦

唔當自己係人
就會有高eq

我真係廢既。